---
title: Manual
layout: page
---

Плагин IPtvDream на устройствах с enigma2. Инструкция:
=====================================================

<p class="toc"></p>

## Установка

Плагин состоит из основы `iptvdream` и модулей для поддержки различных сервисов например `iptvdream-kartinatv` или `iptvdream-mixtv`. Мы рассмотрим установку на примере модуля для сервиса MIXTV.

### Скачиваем пакет

Выбираем версию которая подходит под модель и прошивку вашего бокса:

- OE openpli 3.0, openpli 4.0, opendreambox 2.0 (python2.7)<br>
    * для dreambox, vu и т. д: <br>
      <http://%URL%mips32el/enigma2-plugin-extensions-iptvdream_%VERSION%-1_mips32el.ipk>
    * _только_ для dm800hd: <br>
      <http://%URL%mips32el-nf/enigma2-plugin-extensions-iptvdream_%VERSION%-1_mips32el-nf.ipk>
- OE openpli 2.x, opendreambox 1.6 (python2.6)
  <http://%URL%mipsel/enigma2-plugin-extensions-iptvdream_%VERSION%-1_mipsel.ipk>
- OE opendreambox 2.2
  <http://%URL%mipsel22/enigma2-plugin-extensions-iptvdream_%VERSION%-1_mipsel.deb>

Небольшое пояснение. **OE** - это сборка всех основных, системных библиотек и утилит необходимых для работы устройства. Поверх ОЕ накладывается enigma2 и драйвер для процессора. На данный момент прошивки могут базироваться на различных ветках и версиях OE. Одна от компании dream-multimedia (opendreambox), версии: 1.6, 2.0 и в корне переработанная 2.2. Вторая от команды openpli и openatv, версии 2.x, 3.x, 4.x и может уже 5.x.

### Установка скаченного пакета на енигма2
Есть много вариантов установки пакета на бокс. Я остановлюсь на том, который использует штатные средства енигма2.
Скидываем пакет на USB флешку. Вставляем флешку в бокс.
Далее необходимо открыть SoftwareManager он в зависимости от настроек имиджа может находиться в разных местах. На имидже опенпли он находится в плагинах.

Открываем Menu → Плагины → SoftwareManager → Инсталляция локал. пакетов (Install local extensions):

![ ](images/menu-plugin.jpg)

![ ](images/plugins-soft.jpg)

![ ](images/soft-local.jpg)

Это пункт даст Вам возможность установить пакеты которые находится на USB. Выбираем носитель на котором находятся пакеты – это USB disk

![ ](images/local-usb.jpg)

Енигма2 нашла скачанный пакет, выбираем его кнопкой ОК чтобы появилась галочка и нажимаем зелёную кнопку

![ ](images/selected1.jpg)

Началась установка. Далее вы увидите результат работы пакетного менеджера, необходимо убедится, что не возникло ошибок:

![ ](images/installed1.jpg)

Мы скидывали на USB один файл с пакетом и он установился, так же видно что ошибок нет.
Выходим из SoftwareManager по кнопке exit и перезагружаем енигму чтобы изменения применились!

![ ](images/restart.jpg)


### Установка MIXTV модуля для IPtvDream
Заходим в Плагины → IPtvDream manager. Видим доступный модуль iptvdream-mixtv:

![ ](images/iptvdream-list.jpg)

Нажимаем зелёную кнопку – установить, подтверждаем ОК
Должно появится сообщение о том успешно или нет прошла установка. Смотрим на первую строчку, если там написано “opkg OK!” всё прошло успешно.

![ ](images/iptvdream-status.jpg)

Выходим из IPtvDream manager по кнопке exit и перезагружаем енигму чтобы изменения применились!

### Запуск плагина MIXTV
Идем в Плагины → MIXTV.

![ ](images/plugins-mixtv.jpg)

Открываем, вводим логин и пароль и нажимаем зелёную. Нужно чуть-чуть подождать пока плагин откроется и Вы увидите список каналов:

![ ](images/mixtv-channels.jpg)

Выбираете канал → ОК и можно наслаждаться каналом MIXTV в HD качестве!

![ ](images/mixtv-infobar.jpg)

Для проверки обновлений заходим в Плагины → IPtvDream manager, нажимаем желтую (Обновить всё).


### Установка MIXTV модуля для IPtvDream в случае неполадок с репозиторием IPtvDream
Если в пункте [(3)](#установка-mixtv-модуля-для-iptvdream) не возникло ошибок Вам этот раздел _не нужен_

Сервер на котором хранятся обновления и дополнения IPtvDream иногда может быть оффлайн. Поэтому на всякий случай я расскажу как MIXTV модуль скачать и поставить вручную. Установка будет аналогична пункту [(2)](#установка-скаченного-пакета-на-енигма2)
Вначале скачиваем нужные пакеты:

-	OE openpli 3.0, openpli 4.0, opendreambox 2.0 (python2.7)
	для dreambox, vu и т. д.  
	<http://%URL%mips32el/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-api1_2.3.2-1_mips32el.ipk>  
	<http://%URL%mips32el/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-mixtv_2.3.2-1_mips32el.ipk>  
	для dm800  
	<http://%URL%mips32el-nf/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-api1_2.3.2-1_mips32el-nf.ipk>  
	<http://%URL%mips32el-nf/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-mixtv_2.3.2-1_mips32el-nf.ipk>  
-	OE openpli 2.x, opendreambox 1.6 (python2.6)  
	<http://%URL%mipsel/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-api1_2.3.2-1_mipsel.ipk>  
	<http://%URL%mipsel/enigma2-plugin-extensions-iptvdream-mixtv_2.3.2-1_mipsel.ipk>  
-	OE opendreambox 2.2 пока не поддерживается

Опять идем в SoftwareManager → Install local extensions, но на этот раз надо установить 2 пакета iptvdream-api1 и iptvdream-mixtv.

![ ](images/selected2.jpg)

![ ](images/installed2.jpg)

Выходим из SoftwareManager по кнопке exit и перезагружаем енигму чтобы изменения применились!

<br>




Использование плагина IPtvDream
===============================

## Управление

Первым делом откроется окно с [настройками](#настройки) и попросит выставить свой логин/пароль.

### Основное окно (инфобар)
 [<img src="http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/thumbnail/infobar.jpg">](http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/infobar.jpg)

 * Переключение каналов стрелками вправо, влево
 * Открытие списка каналов стрелками вверх, вниз.
 * Открытие меню EPG кнопкой инфо.
 * Показать меню дополнений - синяя кнопка (_зависит от имиджа, расчитано на официальный_)
 * Чтобы открыть меню дрима нажмите кнопку меню
 * Показать/скрыть инофобар кнопка ОК
 * Предыдущий/следующий канал истории кнопки < , > c двух сторон от нуля 
 * Любая цифра - включение канала из из списка по номеру.
 * Выход из плагина кнопкой **TV**

### Режим архива
 * Перемотка стрелки вправо, влево
 * Вернуться в live красная кнопка
 * Пауза - жёлтая кнопка. Продолжить ещё раз жёлтая 

### Окно выбора канала
 [<img src="http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/thumbnail/channel_list.jpg">](http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/channel_list.jpg) 

 * Показать весь список каналов по красной кнопке
 * Показать список каналов по группам - зелёная кнопка
 * Добавить канал в избранное - желтая кнопка
 * Отображение списка избранных каналов по синей кнопке
 * Начать просмотр выбранного канала можно кнопкой ОК
 * Показать ЕПГ выбранного канала - кнопка info (тут же доступен архив)
 * Выбор режима сортировки каналов: по имени или как в webtv на компе. Нажимайте кнопку menu 
 * Добавить или убрать канал из списка родительского контроля можно в контекстном меню, кнопкой menu  
 * Быстрое переключение между группами. Когда находитесь внутри одной из групп кнопкам букет+/букет- можно листать группы 
 
### Список избранное

 * Удалить канал из избранного жёлтая кнопка
 * Войти в режим сортировки можно выбрав соответствующий пункт в контекстном меню. (кнопка menu) 
 * Находясь в режиме сортировки с помощью кнопки ОК вы можете выбрать канал, который хотите передвинуть. Затем нажимайте стрелки вверх и вниз для его передвижения. Когда выберете подходящую позицию для одного канала нажмите ОК для того чтобы окончить его передвижение. Затем можно выбрать другой канал по кнопке ОК и переместить его.   
 * Для того чтобы сохранить изменения и закончить редактирование снова войдите в контекстное меню.  
 
### Меню EPG
  [<img src="http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/thumbnail/epg.jpg">](http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/epg.jpg)

 * Кнопками букет+ и букет- происходит выбор дня, для которого отображать епг
 * Чтобы запустить архив нажмите кнопку ОК или красную. Внимание! Не на всех каналах картины доступен архив. С тестовым абонементом архив не доступен вообще
 * По зелёной кнопке на SD скине можно увидеть ЕПГ для выбранной передачи полностью. Для HD скина просто шрифт крупнее.
  
### Настройки
 [<img src="http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/thumbnail/settings.jpg">](http://kartinatv-dm.googlecode.com/svn/screenshots/settings.jpg)

 * Для того чтобы изменить настройки плагина войдите в меню → плагины → IPtvDream Config
 * Логин/пароль думаю понятно
 * Таймшифт - настройка параметра таймшифа от картины
 * Время буферизации в миллисекундах. Чем больше, тем стабильнее идет видео, но дольше происходит переключение
 * Отображение плагина в главном меню бокса. По умолчанию стоит "да" для картины и "нет" для родного. Пользователи родного могут себе поменять. 
 * "Использовать servicets вместо gstreamer" По умолчанию стоит ДА. Не стоит трогать эту настройку. Если у вас возникнут какие-то проблемы с модулем servicets можете выбрать стандартный Gstreamer, но переключение каналов будет долгим.


### Таймшифт
Таймшифт - это не пауза, как при обычном просмотре сат ТВ! Тут некоторая путаница в названиях.. Таймшифт от Картины это фиксированная задержка в вещании, которая выставляется в настройках для всех каналов сразу. При этом ко всем именам каналов добавляется -1, если задержка 1ч, а картинка которая идёт на экране соответствует той, которая была час назад в live. Аналогично для 2 часов и т д. Возможные значения от 0 до 11. Доступ к этой функции зависит от сервиса.

## Просмотр каналов без запуска плагина и с EPG
Этот пункт позволит удобно смотреть иптв каналы доступные в плагине. Вам не нужно будет включать плагин, потому что иптв каналы будут находится рядом с каналами спутникового тв в списке избранных.

### Добавляем каналы в ибранный список рядом с сат-ТВ
Заходим в плагины → KartinaTV (или тот сервис который нужен). Включаем какой то канал, нажимаем зеленую. Появляются настройки, и ставим там _show in bouquets = yes_. Нажимаем зелёную (сохранили настройки), выходим из плагина по кнопке **TV** и видим в спсике каналов в фаворитах новый пункт KartinaTV (или другой сервис что выбрал)

### Настраиваем загрузку EPG.dat через плагин 2boom
(Рекомендуемый способ)

Следуем инструкциям от @taljaka и @2boom [по ссылке](http://giclub.tv/index.php?topic=7897.0) на форум гисклуб. А именно скачиваем плагин автозагрузки ЕПГ от 2boom и устанавливаем. В настройках вводим _epg.datallru.gz_, и начинаем скачку ЕПГ. В зависимости от имиджа может понадобится рестарт енигма2.

### Настраиваем загрузку EPG.dat через xmltv
Альтернативный способ.
Для отображения епг нужно настроить его скачку. Ниже привожу инструкцию предоставленную @maloj19. _Скриншоты увеличиваются по нажатию_

Скачиваем плагин для загрузки епг. Так как на имеджах Openatv и Openpli Xmltvimport можно скачать через feed, я всегда загружаю epg.map через Хmltvimport или Еpgimport. Заходим в Браузер плагинов и скачиваем XMLTV-Import
<br>
[<img src="images/install-epgimport.tiny.jpg"/>](images/install-epgimport.jpg)
  
Скачиваем следующий файл [satmate.sources](files/satmate.sources.zip) и распаковываем. Через FTP закидываем `satmate.sources` в папку `/etc/xmltvimport/` и перезагружаем енигму

Заходим в меню/настройка, стартуем меню настроек Импорт XMLTV и включаем ежедневный автоимпорт
<br>
[<img src="images/plugins-epgimport.tiny.jpg"/>](images/plugins-epgimport.jpg)
[<img src="images/epgimport-config.tiny.jpg"/>](images/epgimport-config.jpg)
  
Синей кнопкой открываем Источники, выбераем `epg-sat.de/by Taljaka` и сохраняем зелёной кнопкой
<br>
[<img src="images/epgimport-sources.tiny.jpg"/>](images/epgimport-sources.jpg)

## Пиконы
Пиконы для плагина хранятся там же, где и все пиконы от satTV. Путь к пиконам автоматически берётся из имиджа и для разных имиджей он может отличатся в зависимости от настроек. [Скачать](http://%URL%picon/) доступные пиконы.

*Как правильно называть файлы пиконов*

Названия определяется по такому шаблону:
<font color="red" size="3">service</font>_<font color="blue" size="3">id</font>.png

 * Где <font color="red" size="3">service</font> - это имя сервиса. Например "KartinaTV" или "RodnoeTV" (без кавычек), определяется в api файле.
 * <font color="blue" size="3">id</font> - это id канала для которого предназначен пикон. Смотри [piconIDs# приложение]. Хотя возможно определение пиконов по имени, зависит от api.

Например: `KartinaTV_10.png`

## Как помочь исправить ошибку в плагине
Подробно описать все действия которые вы делали.
В случае крэша обязательно скинуть крэш.
Если крэша нет, то подробно описать поведение энигмы и плагина. И написать результат который вы ожидали получить.
По возможности, лучше снять лог работы плагина.
_<font color=red>Обязательно</font> указать версию enigma2, вашу прошивку и бокс!_ 

## Как увидеть лог работы плагина
Перед выполнением следующих комманд делайте рестарт енигмы, чтоб все ваши последние изменения настроек сохранились на флеш дримбокса.
Чтобы я смог посмотреть лог работы
нужно через телнет дать команду:
```bash
init 4
```
Энигма остановиться. Потом дать команду:
```bash
enigma2 2>&1 |tee /tmp/e2.log
```
энигма заново запуститься, а лог работы будет писаться одновременно и в файл и в telnet. Нужно будет запустить плагин произвести действия, которые приводят к ошибке подождать немного и скинуть мне /tmp/e2.log. Или можно скопировать лог работы из telnet, единственный вариант если бокс завис намертво (не доступен по ftp).
Чтобы вернуть дрим в нормальное состояние надо дать команды
```bash
init 2
init 3
```

## Ручное удаление плагина или откат на предыдущую версию
<font color=red>Внимание</font> это необходимо **только** в случае неполадок с IPtvDream manager. Для удаления есть два способа:

 * Даём через телнет (например с помощью dcc) команду: <br>
 `ipkg remove --force-removal-of-dependent-packages enigma2-plugin-extensions-iptvdream`
 * В меню-настройки-система-опции выбрать эксперт. Потом зайти в software-manager → Расширенные настройки → управление пакетами. Найти и удалить там _все_ пакеты которые начинаются с <font color=blue>enigma2-plugin-extensions-iptvdream</font>

Для отката на предыдущую версию сначала надо удалить текущую. Потом можно снова установить любую из предыдущих версий.

<br>

-----------------------------------------------------------------------
Последние изменение от %DATE%.
Перейти на [старницу проекта](http://goo.gl/RBXxmJ).
<br>
Скачать инструкцию в [pdf](http://%URL%manual.pdf) (*возможно не самая последняя версия*)
